[{
  "model": "flatpages.flatpage",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "url": "/aide/",
    "title": "Aide",
    "content": "<div class=\"row\">\r\n  <div class=\"fourteen wide column\">\r\n\r\n    <h1>Aide</h1>\r\n\r\n    <h3 class=\"ui header\">Pourquoi&nbsp;?</h3>\r\n    <p>Collab vise \u00e0 d\u00e9velopper la production et la qualification de jeux de donn\u00e9es de mani\u00e8re collaborative au\r\n      sein du partenariat G\u00e9o2France. Cet outil a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour deux usages principaux&nbsp;:</p>\r\n      <ul>\r\n        <li>Signaler des impr\u00e9cisions et anomalies dans des jeux de donn\u00e9es existants dans le but de les\r\n          am\u00e9liorer. Cet usage peut \u00eatre mis en place dans diff\u00e9rents cas de figure, aussi bien lors\r\n          d'une phase de recette d'une production confi\u00e9e \u00e0 un prestataire (base d'occupation du sol,\r\n          ortho-photographies par exemple) qu'une production en continue men\u00e9e par des acteurs publics.\r\n        </li>\r\n        <li>Co-construire une base de donn\u00e9es collaborative et participative. Typiquement, il peut s'agir de la\r\n          localisation d'\u00e9quipements publics, des travaux n\u00e9cessitant une publication selon l'article L49 du Code des\r\n          postes et des communications \u00e9lectroniques, des travaux n\u00e9cessitant la r\u00e9alisation de nouvelles prises de vue\r\n          a\u00e9riennes pour la mise \u00e0 jour du PCRS.\r\n        </li>\r\n      </ul>\r\n\r\n      <h3 class=\"ui header\">Les principes de bases</h3>\r\n      <p>Chaque base de donn\u00e9es collaborative est repr\u00e9sent\u00e9e dans Collab par un projet&nbsp;:</p>\r\n      <ul>\r\n        <li>Chaque projet est associ\u00e9 \u00e0 un type de signalement particulier : attributs et valeurs sp\u00e9cifiques\r\n          d\u00e9finis par son administrateur.\r\n        </li>\r\n        <li>Chaque projet dispose de ses propres utilisateurs. Charge aux administrateurs des projets de donner\r\n          le niveau d'autorisation adapt\u00e9 \u00e0 chaque utilisateur : utilisateur connect\u00e9, contributeur,\r\n          mod\u00e9rateur ou administrateur.\r\n        </li>\r\n        <li>Chaque projet peut disposer de ses propres r\u00e8gles de visibilit\u00e9 et d'administration des\r\n          donn\u00e9es&nbsp;: un niveau minimum d'autorisation peut \u00eatre exig\u00e9 pour acc\u00e9der aux informations de\r\n          certaines applications et les signalements qu'elles recueillent peuvent n\u00e9cessiter la validation\r\n          d'un mod\u00e9rateur.\r\n        </li>\r\n        <li>Chaque projet constitue un ensemble de signalements cr\u00e9\u00e9s par ses contributeurs. Les signalements\r\n          ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7us de mani\u00e8re similaire aux tickets/issues des outils classiques de gestion de projet\r\n          comme Redmine et Github&nbsp;: ils font l'objet d'un statut, peuvent \u00eatre largement comment\u00e9s\r\n          jusqu'\u00e0 ce qu'ils fassent l'objet d'une validation ou d'un traitement complet. Ces commentaires sont\r\n          au c\u0153ur du fonctionnement de Collab en proposant une interface d'\u00e9change favorisant la qualification\r\n          et l'am\u00e9lioration des donn\u00e9es.\r\n        </li>\r\n      </ul>\r\n\r\n      <h3 class=\"ui header\">Comment contribuer&nbsp;?</h3>\r\n      <p>Pour contribuer vous devez disposer d'un compte nominatif sur la plateforme. Si vous n'en avez pas\r\n        encore faites-en la demande. Vous devrez ensuite faire la demande d'un niveau d'autorisation adapt\u00e9 \u00e0 votre\r\n        besoin pour les projets qui vous int\u00e9ressent. Les administrateurs de ces derniers valideront vos demandes ou vous\r\n        contacteront pour clarifier votre besoin.\r\n      </p>\r\n\r\n    </div>\r\n  </div>",
    "enable_comments": false,
    "template_name": "",
    "registration_required": false,
    "sites": [1]
  }
}, {
  "model": "flatpages.flatpage",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "url": "/mentions/",
    "title": "Mention",
    "content": "<div class=\"row\">\r\n  <div class=\"fourteen wide column\">\r\n\r\n    <h2 id=\"hebergement_et_realisation\" class=\"style-editeur\">H\u00e9bergement et r\u00e9alisation</h2>\r\n    <h3 class=\"style-editeur\">Conception et d\u00e9veloppement</h3>\r\n    <p>La conception et le d\u00e9veloppement de cet outil est assur\u00e9e par Neogeo Technologies.</p>\r\n    <p>\r\n      <a href=\"http://www.neogeo.fr/\">Neogeo Technologies</a><br>\r\n      B.L. 31<br>\r\n      18 Rue de Bayard<br>\r\n      31000 Toulouse<br>\r\n      T\u00e9l\u00e9phone : 05 32 10 83 49<br>\r\n      contact[\u2013arobase\u2013]neogeo.fr\r\n    </p>\r\n\r\n    <p>\r\n      Le code source de cet outil est disponible sur <a\r\n      href=\"https://www.github.com/neogeo-technologies/datalab\">Github</a>.\r\n    </p>\r\n    <p>L'h\u00e9bergement est assur\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 <a href=\"http://www.ovh.com/fr/\">OVH</a>.</p>\r\n    <p>L'administration de l'outil est assur\u00e9e par la R\u00e9gion Hauts-de-France et les membres de G\u00e9o2France.</p>\r\n\r\n\r\n    <h2 id=\"donnees_personnelles\" class=\"style-editeur\">Collecte des donn\u00e9es personnelles et CNIL</h2>\r\n    <h3 class=\"style-editeur\">Collecte d\u2019informations \u00e0 caract\u00e8re personnel</h3>\r\n    <p>Cette application recueille uniquement les informations n\u00e9cessaire \u00e0 sa mise en \u0153uvre&nbsp;:</p>\r\n    <ul>\r\n      <li>\r\n        Identification des utilisateurs disposant d'un compte nominatif&nbsp;: nom et adresse email&nbsp;;\r\n      </li>\r\n      <li>\r\n        Modifications r\u00e9alis\u00e9es par les utilisateurs sur les bases de donn\u00e9es collaboratives afin d'assurer\r\n        un suivi des modifications sous la forme de fils de discussion, de mettre en place des m\u00e9canismes\r\n        de notification et de mod\u00e9ration des contenus.\r\n      </li>\r\n    </ul>\r\n    <p>\r\n      Les informations \u00e0 caract\u00e8re personnel ne sont accessibles qu'aux utilisateurs connect\u00e9s pour les besoins\r\n      des fonctions collaboratives et aux administrateurs pour les besoins d'administration de l'outil. Ces\r\n      informations sont anonymis\u00e9s lorsqu'elles sont pr\u00e9sent\u00e9es aux utilisateurs ne disposant pas de compte\r\n      nominatif. Lorsqu'un utilisateur supprime son compte, les informations qui se rapportent \u00e0 lui sont\r\n      anomynis\u00e9es de mani\u00e8re d\u00e9finitive.\r\n    </p>\r\n\r\n    <h3 class=\"style-editeur\">CNIL</h3>\r\n    <p>Le portail de G\u00e9o2France b\u00e9n\u00e9ficie d'une dispense de d\u00e9claration aupr\u00e8s de la Commission nationale de\r\n      l'informatique et des libert\u00e9s : dispense n\u00b07 (CNIL - www.cnil.fr).</p>\r\n    <p>Conform\u00e9ment \u00e0 la loi du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, chaque\r\n      utilisateur dispose d'un droit d'acc\u00e8s, de modification, de rectification et de suppression des donn\u00e9es le\r\n      concernant. Le formulaire de contact peut \u00eatre utilis\u00e9 pour exercer ce droit aupr\u00e8s de l\u2019\u00e9quipe de G\u00e9o2France.</p>\r\n\r\n\r\n    <h2 id=\"contenu\" class=\"style-editeur\">Contenu du site</h2>\r\n    <h3 class=\"style-editeur\">Responsabilit\u00e9</h3>\r\n    <p>\r\n      La R\u00e9gion Hauts-de-France n\u2019est tenu qu'\u00e0 une simple obligation de moyens concernant les informations\r\n      \u00e9ditoriales et les donn\u00e9es qu'elle met \u00e0 disposition des personnes qui acc\u00e8dent \u00e0 cet outil.\r\n      Elle ne peut garantir l'exactitude, la pr\u00e9cision, la mise \u00e0 jour ou l'exhaustivit\u00e9 de ces\r\n      contenus ni \u00eatre tenue pour responsable des r\u00e9sultats qui pourraient \u00eatre obtenus par leur usage.\r\n    </p>\r\n    <p>\r\n      Les utilisateurs de cet outil sont tenus de ne pas l\u2019utiliser par des moyens ou \u00e0 des fins illicites ou\r\n      interdits par les lois.\r\n    </p>\r\n\r\n    <h3 class=\"style-editeur\">Propri\u00e9t\u00e9 et droits d\u2019auteur</h3>\r\n    <p>En application du code fran\u00e7ais de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, des trait\u00e9s et accords\r\n      internationaux comportant des dispositions relatives \u00e0 la protection des droits d\u2019auteurs, chaque utilisateur du\r\n      portail s\u2019interdit de reproduire, pour un usage autre que priv\u00e9, vendre, distribuer, \u00e9mettre, diffuser, adapter,\r\n      modifier, publier, communiquer int\u00e9gralement ou partiellement, sous quelle que forme que ce soit, la pr\u00e9sentation\r\n      et l\u2019organisation du portail ou les contenus prot\u00e9g\u00e9s par le droit d\u2019auteur qui figurent sur le portail de\r\n      G\u00e9o2France sans autorisation \u00e9crite particuli\u00e8re et pr\u00e9alable des d\u00e9tenteurs des droits d\u2019auteur attach\u00e9s aux\r\n      contenus, \u00e0 la pr\u00e9sentation ou \u00e0 l\u2019organisation du portail en question.</p>\r\n    <p>Les contenus mis \u00e0 disposition par G\u00e9o2France, quels qu\u2019ils soient, restent la propri\u00e9t\u00e9 de leurs auteurs.</p>\r\n\r\n    <h3 class=\"style-editeur\">Droits d\u2019usage des ressources g\u00e9ographiques du portail</h3>\r\n    <p>\r\n      Les donn\u00e9es produites par le pr\u00e9sent outil peuvent \u00eatre soumises \u00e0 des conditions\r\n      d\u2019acc\u00e8s et d\u2019utilisation particuli\u00e8res. Il est de la responsabilit\u00e9 de ses utilisateurs de s\u2019assurer que\r\n      l\u2019usage qu\u2019ils en font respecte les conditions d\u2019acc\u00e8s et d\u2019utilisation propres \u00e0 chacune d\u2019elles,\r\n      y compris lorsqu\u2019elles sont exploit\u00e9es ensuite en dehors du cadre strict de cet outil.\r\n    </p>\r\n\r\n    <h2 id=\"loi_applicable\" class=\"style-editeur\">Litige</h2>\r\n    <p>\r\n      En cas de litige d\u00e9coulant de l\u2019utilisation du site, les seuls tribunaux comp\u00e9tents sont le Tribunal de\r\n      Grande Instance dont d\u00e9pend la R\u00e9gion Hauts-de-France et le Tribunal Administratif dont d\u00e9pend la R\u00e9gion\r\n      Hauts-de-France.\r\n    </p>\r\n\r\n  </div>\r\n</div>",
    "enable_comments": false,
    "template_name": "",
    "registration_required": false,
    "sites": [1]
  }
}]
